【全球排56位】旅居人士不愛香港 淪脆弱五國水平

Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

【全球排56位】旅居人士不愛香港 淪脆弱五國水平
8小時前11.8K
即時財經

蘋果製圖。

香港人壓力大，生活成本高，旅居人士評選中，香港只排56位。

台灣在這次評選高據第二位，第一是巴林。(互聯網)

香港人壓力大，生活成本高，連外國人都對香港式生活敬而遠之。旅居人士網站InterNations公布最新的調查報告，在65個「最適合工作、生活的國家」評選中，香港排名56，位列在近期陷經濟危機的「脆弱五國」﹙南非、印度、巴西、印尼以及土耳其﹚附近。

台灣在這次評選高據第二位，在生活質素一項獲得全球最高分，而交通和醫療福利都排在五甲之內。報告指外國人大都對在台工作的生活平衡﹙Work-Life Balance﹚感到非常滿意，而且每周39.9小時的工時明顯較全球平的44小時為低；而排名第一的巴林，在語言、人民友善、生活適應方面都獲取高分。

至於香港，除了交通一項排名較高﹙全球第二位﹚，無論生活質素、娛樂選擇、個人幸福、數碼生活等都排在較後位置，其中醫療福利最差排名57，僅勝巴西、肯亞、印度等中低收入國家，網站指除非願意付高費用看私家醫生，否則就要大排長龍。

香港在這次調查的排名較印尼、南非更低，僅較脆弱三國印度、巴西及土耳其高，就連中國都較香港高一位，排名55。

點解美加，蝗國，俄國，成個歐洲，非洲都無？
呢個統計有乜意義？

狗港

台灣評審
啫係揀最平啫

sor
自膠，原來係台灣第二
佢地會唔會覺得要同頭幾位拍埋好失身份？

我一早講過香港醫療係第3世界，亞洲中遠遠落後於台灣，馬來西亞！日本星加坡更唔使比！

主要原因：

1．
醫畜！香港醫生培訓製造無醫德畜生！
護士人格水平低及低賤港女性格，苛待病人更係做成病人死亡主要原因！

2. 政府醫院資源一半服務少數高級公墓員，中資幹部，及有錢人（冇能錯，比錢就得）， 剩返啲渣就比7百萬人爭，重慘過非洲難民！

3． 港共殖民計劃！堅持唔輸入英聯邦醫生，目的並唔係為咗輸入大陸醫生，而係換血計劃中重要環節，制造惡劣環境，逼香港人走（同唔起公屋目的一樣！）

英國59
日本、美國、瑞士都40-50
真係打飛機研究

香港人冇買醫療保險嘅文化
而西方國家一般都係強制要你買，係稅收之類嘅嘢
香港啲港豬稅又畀得少，又唔買醫療保險就要同廢老爭㗎啦，自己唔識諗，邊個會同你諗？

香港醫療不嬲都係全球top幾
係太撚多人啦

香港冇貴族 / 君主 / 僱主批準, 邊個比你病?

你病就係罪過, 所以要去公立醫院受罰

廢老多時間排嘛
輪症當打發時間噉
自己體弱又唔錫身，又唔買保險
又寒酸唔睇私家，走去排公立

你講96前？

97

一話香港人點解最長命
啲人就最鍾意搬呢樣出嚟

大部分發達國家都冇 垃圾調查比台狗班賤種打飛機

原來有 但係澳紐美加瑞士奧地利輸晒比台灣 厄瓜多爾 墨西哥 哥倫比亞呢堆垃圾毒品國
咁咪同咩快樂指數冇分別
第一位仲要係巴林
巴林係一個面積同新界差不多大ge島國
一個咁細消費又貴ge中東回教島國排第一
一睇原來巴林得萬幾個白人
認受性可以有幾高

台灣

Mexico第四？

國家

因為…台妹 物價又伯

乜呀 美國咪47 加拿大咪19囉 盲咗？

英國59有乜出奇？

又迫空氣差人既態度又閪點會鍾意黎

Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
壹週刊
飲食男女
Ketchuper